// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
  numb: 1,
  question: "രണ്ട് ബിന്ദുക്കള്‍ക്കിടയില്‍ നിര്‍വചിക്കപ്പെട്ട പാത (Path) ഉപയോഗിച്ച് നിര്‍മ്മിക്കപ്പെടുന്ന ചിത്രങ്ങളാണ്............",
  answer: "Vector Images",
  options: [
    "Raster Images",
    "Symbolic Images",
    "Vector Images",
    "Iconic Images"
    
  ]
},
  {
  numb: 2,
  question: "സ്വതന്ത്ര ദ്വിമാന ആനിമേഷന്‍ സോഫ്റ്റ് വെയറായ Synfig Studio നിര്‍മ്മിച്ച വ്യക്തി ആരാണ്?",
  answer: "റോബര്‍ട്ട് ബി ക്വാറ്റ്ല്‍ബാം",
  options: [
    "ടീം ബേണേഴ്‌സ് ലീ",
    "ഡൊണാള്‍ഡ് ക്‌നൂത്ത്",
    "ലിസ് ലി ലാംപോര്‍ട്ട്",
    "റോബര്‍ട്ട് ബി ക്വാറ്റ്ല്‍ബാം"
  ]
},
  {
  numb: 3,
  question: "കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ പാര്‍ട്ടീഷന്‍, പാര്‍ട്ടീഷന്‍ വലിപ്പം, ഫയല്‍ സിസ്റ്റം തുടങ്ങിയ ഡിസ്‌ക് പാര്‍ട്ടീഷന്‍ വിവരങ്ങള്‍ കണ്ടെത്തുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ആപ്ലീക്കേഷന്‍ ഏത്?",
  answer: "Disks (gnome-disks)",
  options: [
    "Gplates",
    "Laucher",
    "Disks (gnome-disks)",
    "Scratch"
  ]
},
  {
  numb: 4,
  question: "ചുവടെ കൊടുത്തിട്ടുള്ളവയില്‍ വേര്‍ഡ് പ്രോസറില്‍ തയ്യാറാക്കിയ ഫയല്‍ കണ്ടെത്തുക.",
  answer: "Report.odt",
  options: [
    "Report.odt",
    "Report.ods",
    "Report.odb",
    "Report.odp"
  ]
},
  {
  numb: 5,
  question: "ചുവടെ കൊടുത്തിട്ടുള്ളവയില്‍ ഏത് സോഫ്റ്റ് വെയറിലാണ് മെയില്‍ മെര്‍ജ് സങ്കേതം ഉള്ളത്?",
  answer: "LibreOffice Writer",
  options: [
    "LibreOffice Writer",
    "LibreOffice Impress",
    "Synfig Studio",
    "Inkscape"
  ]
},
{
  numb: 6,
  question: "വേര്‍ഡ് പ്രോസസറില്‍ തയ്യാറാക്കിയ പ്രോജക്ട് റിപ്പോര്‍ട്ടില്‍ മലയാളം ഫോണ്ടുകളില്‍ വരുത്തേണ്ട മാറ്റം ചുവടെ കൊടുത്തിട്ടുള്ളവയില്‍ ഏത് വിഭാഗത്തില്‍ ഏത് വിഭാഗത്തില്‍ നിന്നാണ് തിരഞ്ഞെടുക്കേണ്ടത്?",
  answer: "CTL Fonts",
  options: [
    "Mail Merge",
    "Table of Contents and index",
    "Western Text Fonts",
    "CTL Fonts"
  ]
},
{
  numb: 7,
  question: "ചുവടെ നല്‍കിയ ഏത് തരംഗങ്ങളാണ് വയര്‍ലസ് നെറ്റ് വര്‍ക്കുകളില്‍ ഉപയോഗപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ളത?",
  answer: "റേഡിയോ തരംഗങ്ങള്‍",
  options: [
    "റേഡിയോ തരംഗങ്ങള്‍",
    "ഓഡിയോ തരംഗങ്ങള്‍",
    "ഇന്‍ഫ്രറെഡ് തരംഗങ്ങള്‍",
    "അള്‍ട്രാവയലറ്റ് തരംഗങ്ങള്‍"
  ]
},
{
  numb: 8,
  question: "നെറ്റ് വര്‍ക്കില്‍ ഉള്‍പ്പെട്ടിരിക്കുന്ന ഉപകരണങ്ങള്‍ അവയുടെ നാമകരണത്തിലും വിവരങ്ങള്‍ കൈമാറുന്നതിലും ചില പൊതു നിയമങ്ങള്‍ പാലിക്കേണ്ടതുണ്ട്.ഈ പൊതുനിയമങ്ങള്‍ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?",
  answer: "നെറ്റ് വര്‍ക്ക് പ്രോട്ടോകോളുകള്‍",
  options: [
    "നെറ്റ്-മാസ്‌ക്",
    "സെര്‍വര്‍ നെറ്റ് വര്‍ക്ക്",
    "ക്ലൈന്റ് നെറ്റ് വര്‍ക്ക്",
    "നെറ്റ് വര്‍ക്ക് പ്രോട്ടോകോളുകള്‍"
  ]
},
{
  numb: 9,
  question: "വെബ്പേജുകള്‍ തയ്യാറാക്കുമ്പോള്‍ html ടാകുകളുടേയും ആട്രിബ്യൂട്ടുകളുടെയും ആവര്‍ത്തിച്ചുള്ള ഉപയോഗം ഒഴിവാക്കാന്‍ ചുവടെ കൊടുത്തിരിക്കുന്ന വയില്‍ ഏത് രീതിയാണ് അഭികാമ്യം.",
  answer: "Cascading Style Sheets",
  options: [
    "Cascading Style Sheets",
    "Web Content management System",
    "html editors ",
    "Text editors "
  ]
},
{
  numb: 10,
  question: "ചുവടെ നല്‍കിയിരിക്കുന്ന വയില്‍ ഒരു സ്വതന്ത്ര വെക്ടര്‍ ഇമേജ് എഡിറ്റിങ് സോഫ്റ്റ് വെയര്‍ ഏത്? ",
  answer: "Inkscape",
  options: [
    "Inkscape",
    "Adobe Illustrator",
    "Corel Draw",
    "GIMP"
  ]
},
// you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
// but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

//   {
//   numb: 6,
//   question: "Your Question is Here",
//   answer: "Correct answer of the question is here",
//   options: [
//     "Option 1",
//     "option 2",
//     "option 3",
//     "option 4"
//   ]
// },
];